[銀行] 中小企 SME Business Banking 前線討論區

各位做sme嘅巴絲打可唔可以分享下行情
而加做SME RM壓力大唔大？
主要做政府擔保貸款為主？
SME黎講邊間好做啲

永亨仔

巴打永亨？

不

有無靚女rm入黎交流下

想apply ARM post, 一年半big 4 experience, 考哂CPA請唔請?
有朋友一樣case 收到interview但未知入唔入到
如果唔係ARM開始 想問點踏足Commercial / Corporate banking?

點解咁睇唔開
有big 4+CPA 好難唔請 試global corp都有機會
唔得先SME
唔做arm 可以試下credit analyst

做Retail 留名
其實想知business corp
sme 有咩分別？
rm 跑咩多？

樓主做邊間?

1年半exp考哂5張=做到global corp?
咩logic?
利申：無牌，未做過big4，global corp rm

Ching 因為我識幾位Corp rm都係由big 4轉過去
所以認為轉entry post 如arm 都有機會
Ching可唔可以分享下除左MT 有咩方法入到global corp

認真講
我無質疑過big4睇financial既能力
不過large corp is more than financial analysis
間間bank唔同
唔見得做global corp好rewardable
工作量同揹數極大
收入唔算高sme極多
你俾我最多幾年我跳去sme hea算

其實我係Tax team既 所以可能條件之下會比Audit team比下去
想問下SME / corp banking既entry post係咩? 得ARM? 定還是一般要由retail sales做起?
唔該巴打

有冇做緊hsbc sme assistant manager 嘅巴打?
黎緊準備interview